返工OT態度一問

話說就有份工，返十放七，startup嚟，fg 15k

每日放工都要OT一兩個鐘，無補水，屋企又遠返到去都9點幾10點,返咗幾日有一日無OT就俾人黑面

認真問，OT係咪義務嚟？

唔係，係你同你老細問題

做過幾間都可以準時走

做緊咩post 先
間公司有無前景
老細對員工咩態度
答案都唔係特別好既話就走啦 一日做12粒鐘咁濟得果15k

你新人咋喎，返咗幾日咁樣都比人黑面
我係你一早走啦
垃圾公司

好似啲野好趕（佢都無講我撚知咩，返得嗰幾日），但我又真係有野做，做咩好似搞到我要同佢搏老命咁

介紹我返

你新人乜都唔識，佢又冇比嘢你做，留喺度托柒咩
我勸你都係辭職啦，呢啲咁濕鳩奴性文化，一定好難頂。

OT無補水咪準時走 佢如果因為呢樣野炒你 可以告得入 放心走

同佢地鬥chur

邊個唔返足24 個鐘走就發脾氣

lunch time 邊個停手就屌柒佢

開名啦

唔開心咪走囉
屈住係心為乜
以前返份工
返9放5，但個腦細出email大概翻譯：

我見好多公司6點半先走
你地咁早走係咪無乜野做
而家我就諗緊下年既人手同你地既合約......

第二日個個無野做都坐到6:30
有d友直頭帶埋金庸返去睇

我坐左一日頂唔順辭職算（本身間野都尻尻地）
之後一個月，每到五點就走
D同事都用羨慕眼神睇住我離開

成班戇尻一日坐個半鐘
五日就7.5鐘
差不多每星期返多一日
仲有遲左走搭車塞車又耐左

早走會好似怪人咁，比人歧視

佢有留野俾我做嘅，但做完啱唔啱啲senior嘅心水又係另一回事，整完又要proof read, 再整，再改，再整，咁搞搞下都一兩個鐘啦

如果間公司係做到你跳板
學到好多嘢or對未來前途好有用嘅就留低
不過好睇每行嘅文化
有啲行業ot係常態
如果唔係常見嘅，普通文職文員
都唔需要咁博
俾我會轉工

Btw,ot文化真係去到我地呢代好完咗佢
上一代懶係勤力博上位，愈o愈嚴重
縱壞晒啲老細以為可以請少啲人
老憑ot
其實全公司嘅人都要成日ot
代表佢人手唔夠
唔好再縱壞佢地

日日準時6點收工

個老細都on9
啲𡃁無嘢做就反省下佢自己做緊乜9啦
自己揾唔到生意或管理唔好怪啲𡃁

你fg入去佢expect真係可以即刻埋工，仲要係比fg白紙價唔係experienced fg價。不過年中好多呢啲公司。

BTW，我估間嘢做緊vendor

認同，最憎人係到扮OT
每日準時走
咁都炒我就更加要走啦

其實OT都係某程度香港人自己做成
一個人OT, 跟住個個人都跟住佢OT

第2段諗起 big 4

簡返830放7得唔得

試過有間留我一日做12個鐘，做左一個月就辭職。ot每日遲10分鐘就算係夾啦

以前岩岩出黎做野 經常OT
紅日 六日 都為左趕Project 都要返公司做
但間公司個仆街老細出左email 話唔俾補返假
之後個個屌曬鬼 走既走

startup除非自己有份
或者自己極有興趣拚搏
否則閪工一份

real
同佢搏命=on9

Startup咁撚低人工係應該reject offer

搵到工即走，平時時走，要炒咪算囉

睇咩情況 多野做到做唔完 老闆又唔請人 比我就走喇
如果係你自己做唔完 咁你抵死喇

岩岩返工要人OT已經唔洗諗即走

岩 一開波就日日O 之後點撚樣挨

你又唔係management
OT傻的嗎

我知邊d細既要OT我反而怕
因為我想早走

agger 強制OT基本上係即走
加上咁迫人OT法佢基本上都係行搾壓路線
唔打算會請到咩勁人 前途好極有限

我份工個老細都勁老屎忽，Hr話「唔好老鳳日日準時走」。食屎啦，準時走先係理所當然囉

OT冇補水本身就唔應該存在 係前人戇鳩鳩帶起個垃圾風氣
然而 呢個時勢 真係做唔到話辭就辭 再閪都係要做

startup仲要咁撚閪走人算啦
佢賺到錢撚會同你分

我會捉住個HR日日陪我OT

真 根本啲人唔洗ot都拖長黎做 問我點解咁早收

我心諗我早你成個鐘返到公司又無好似你班人咁得閒就落去買下午茶買野飲又唔會好少停晒手吹水唔做野 早走有咩問題

我見過有啲老細 條𡃁做晒啲嘢都洗橫手逼佢留低

利申：唔係我老細

我試過做過間公司無野做我老細都叫我地留低做比高層睇

真心on9徙時間

O佢老母，做唔嗮未聽日囉，合約寫9-6嫁

岩聽，返工咁耐從不OT, 一到5:00盡時熄機閃人

contract寫返9-5架喎, 佢冇得單方面改
佢咪自己諗下年人手同合約, 又唔一定要同佢簽
出面都有唔少公司OT有錢或補假
係某D港豬老細仆街

OT有補水先on9
之前返i記，個個都係拖到5:00先來開始做野，個個係到厄OT
On9做壞規矩，好彩我從來都係準時5:00走人

On9先ot
樓主反醒下

咁都要睇返公司文化, 扮OT係員工仆街
但無償OT一樣唔撚得
扮OT就呃公司
無償OT就呃員工

做哂野咪走，理撚得佢
間公司又唔係你